斥華遊客非法使用 尼泊爾禁支付寶

斥華遊客非法使用 尼泊爾禁支付寶

尼泊爾《喜馬拉雅時報》昨報道，尼泊爾中央銀行宣佈禁止在尼泊爾使用微信支付和支付寶（圖），直指中國遊客非法使用這些支付應用程式，令尼泊爾流失海外收入，違規遊客將被刑事調查。

華商毋須繳稅 海外收入流失

報道指，尼泊爾大部份中國遊客都會使用微信支付及支付寶，在尼泊爾經營酒店、餐廳的中國人也愛用這些電子錢包。因此，中國人在尼泊爾遇到同胞經營的店舖時，會選擇使用中國的電子錢包付款。

不過，中國的電子錢包尚未在尼泊爾註冊，意味即使在尼泊爾使用服務，但實際上交易是在中國進行，尼泊爾從未經手這些資金流動，令尼泊爾當局無法將中國遊客的消費登記為海外收入，也意味着華商可以在不繳稅的情況下賺錢。

尼泊爾中央銀行一名不願透露姓名的官員表示，目前至少有兩間尼泊爾公司有興趣充當中間人，幫助尼泊爾當局將中國人的電子錢包消費登記為海外收入。有電子支付專家解釋，當中國相關部門追蹤中國公民是否用正規渠道支付時，才能有效制止非法活動。

螞蟻金服昨呼籲廣大用戶根據《支付寶收錢碼協議》的約定規範使用條碼支付服務，並表示目前支付寶在尼泊爾的跨境業務正常。微信則回應，對於境外違規收款行為，微信支付一直通過技術手段嚴厲打擊。

新浪微博/尼泊爾《喜馬拉雅時報》

上一則
上一則
廣州學校首辦公營「港澳子弟班」

下一則
下一則
遭中共迫害滯留台機場 陸異見人士移民加拿大

D垃圾國家都踩多你幾腳

全地球都無朋友

中國抵撚死
btw屈機男係要捐錢嗰個 定未post千二萬樓契嗰個

我係高登屈機男